加拿大高中生撐港抗爭與陸生起爭執 加媒指市民包圍市政府要求校長請辭

加拿大《環球郵報》報道，當地時間周五（13日）晚，加拿大列治文（Richmond）有支持香港抗爭運動的市民包圍市政府大樓，要求當地一家高中的校長及多名教師辭職，但報道沒有詳細交代請願市民人數，以及要求辭職理據，僅指事源當地一間中學發生不只一次有學生因支持香港抗爭運動，而與中國學生起爭執的事件，其中一次校方報警處理。

報道指，有到市政府示威的市民，要求學校加強保障學生的言論自由，並高舉「Stand with Hong Kong」、「Communist Party get out of Canada （共產黨滾出加拿大）」的標語。

在今年 11 月 25 日，當地一家高中一名八年級的學生，其儲物櫃被貼上一封匿名信，信件批評他支持香港抗爭運動的立場，並讚揚中國共產黨及國家主席習近平。

據網上流傳的照片所見，寫信人向擁有該儲物櫃的同學表示，「你說你想光復香港，我就想請問你到底想光復什麼呢？香港自古以來都是中國領土」，又質問「你有什麼資格去侮辱共產黨？沒有共產黨就沒有今日的中國」、「知道共產黨多關愛你們嗎？」信件署名則為「一位中國人」。

還有另一次，該學校有學生因對香港抗爭運動持不同看法，爭執繼而打鬥，事件中無人受傷，校方三日後將事件通報當地警方。當地警方目前已接手調查案件，並會在調查後決定，案件是否牽涉刑事成分

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推行動post plz

咁愛國就唔好去外國讀書啦
死返去支那讀啦仆街

野火連環燒
加拿大人都忍左好耐

岩

get out of Canada

推

愛國就躝翻支國讀書啦，去咩外國

又要愛國，又唔支持內地大學

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

加拿大人都係犬儒多
現任總理老豆當年推Multiculturalism
搞到今日中共佔領加拿大

唔明，用中文鬼仔/妹識睇？

加拿大個邊有冇嘢需要香港支援？
簽聯署？

依班趕咗未？

香港人：支那人死返支那啦
Canadian: Communist Party get out of Canada

Government officials and school management: Nah we want their money

另類世界大戰

又韓國 又加拿大
下個會係邊個國家

紐西蘭著解放軍衫已經冇人提

我估下個到加州有支那人槍殺香港人

咁愛國死返支那啦

據網上流傳的照片所見，寫信人向擁有該儲物櫃的同學表示，「你說你想光復香港，我就想請問你到底想光復什麼呢？香港自古以來都是中國領土」，又質問「你有什麼資格去侮辱共產黨？沒有共產黨就沒有今日的中國」、「知道共產黨多關愛你們嗎？」信件署名則為「一位中國人」。

讀下歷史先啦

又黎自古以來

Push